【莞式IFC】野村集團棄租國金二期兩層半 獲東莞銀行承租

蘋果全文

政治氣候急速變化，《港區國安法》實施後，核心商業區已爆發一輪退租潮。本港金融中心地標之一的中環國際金融中心，先後有多間外資公司退租，法國巴黎銀行早前放棄租用國際金融中心（IFC）二期之外，去年已撤出國金部份樓層的日資劵商野村集團，消息指，野村退租樓層最新獲東莞銀行承租。

DG Bank

莞式服務現國金

香港愈來愈珠海了

野村晨早講左搬去北京上海

Nomura’s China Venture Is Winning More Clients Than Expected

Nomura Holdings Inc. is gaining mainland Chinese clients faster than it expected, a senior executive said, adding to signs of progress in its broader Asian expansion.

The company’s majority-owned securities joint venture in Shanghai has won more than 300 customers for services including wealth management since it began operating about a year ago, said Toshiyasu Iiyama, head of Nomura’s China committee. “We are doing better than we thought,” he said in an interview.

Iiyama said Nomura’s hiring in China has gone “very smoothly.” It has recruited about 170 people so far, of whom half are front-office staff, including researchers, traders and asset managers, he said. About 30 are bankers serving wealthy Chinese.

The brokerage aims to boost its mainland headcount to around 300 next year, mainly by adding private bankers and other front-office staff, he said. Wealth business represents the first step by Nomura toward building a full-service Chinese brokerage by 2023.

崑崙銀行越嚟越多香港業務
幾時租返幾層

大灣區內循環

未見識過

係咪有莞式服務

有

存款十八式？

國金嘅人講普通話多過講英文

客戶一上到去就除褲
莞式銀行服務

Chuei bu chuei ?

大陸佬越來越有錢

幾時改名中國金融中心

挻好的

IFC都無嘜幾多外資公司

ifc真係特別多D中國不知名企業

信用卡迎新優惠
簽帳滿$10000即享免費莞式服務一次

中資銀行仔排到隊租兩層半IFC，講個笑話：國際金融中心

成個中環都係
香港人以為英國人走左就到自己上係好天真
而家香港係中國殖民地

洗乾淨啲嘢

oh really?
i would like to try goon-shi 煲汁.

有無女賓部？

IFC係咪要諗下叫CFC呢

CHINESE FINANCIAL CENTER

係ER尾唔係RE, 需要跟隨国家使用美式

中国制金融中心

傳統公司都係租landmark嗰幾棟

依家棟野蝗味濃郁
睇下幾時d蝗過去食埋老牌外資landmark個邊

你呢句野咪真係笑話囉
人地出得起錢租你理得人乜資
仲要係金融

連登仔唔係話班北佬後患無窮架咩
人地係直接去上海北京, 北佬贏到開巷
你自炒當攬炒
支共恥笑緊你地呀

方便香港人去叫G

黃屍自己一直做左膠送錢比人
2000年屌緊泛民搞雙非果班人一早頂你地唔順索性做左藍屍同你打對台報仇, 你地就訓左十幾年去到佔中之後先識本土覺醒唔跟泛民顛

兩個客出得起的租金完全唔可以比

仲有背後個國際性，邊有得比

人地東莞深圳廣州, 永遠本土行先, 做雞既只係外地人, 本地人只會食外地人, 你香港人就玩左膠, 泛民攬雙非一切支殖民, 你地就跟車太貼到而家都唔捨得割蓆, 學人熱愛政治又唔識保護自己

東莞金融中心

莞式ISO

国制金融中心

中環變成蝗蟲租界

IFC不嬲講brand

唔係你買得起Hermes佢就會賣俾你
以家降grade左prada咁俾錢就有

垃圾賤畜左膠大支那膠
賤種過共產黨

IFC幾時開間錢大媽

咁國金咪有莞式服務

唔好叫IFC啦，叫CFC啦

留喺香港都係二等公民

Chin The Big Mom, we don’t sell overnight meat!!

IFC一早大把大陸公司掛緊個地址

第時上 IFC call g

東莞銀行

中環大陸妹好很正....

以後行Ifc肯定撞到好多舊相好

攬炒撚話中國無咗香港呢個金融中心會收皮
即管睇下係咪先

節墮到要接地踎客
物以類聚
人以群分
睇下幾時開間水療

人地而家走左去上海
咁上海變國際金融中心未?
原來攬炒完自己,上海變左最大嬴家

18式銀行

久違了的莞式口爆服務

樓上d人直接無視呢個post

老友，唔識嘅出少兩句聲啦

2IFC 19樓？

莞式IOS

你都戇柒鳩
一早講咗共匪唔識治理國際城市
點都係會將香港水平拉低到支那二線城市
由一開始1997就註定香港淪陷

家興國際東莞金融中心分店

15000 雙飛 20000 雙飛加見習生

front office班客喺邊就去邊㗎啦
尤其中國呢一兩年先開放securities俾外資玩
有得幾多間會擺apac hq喺上海北京

大摩 幾時走
指標龍頭

上海會得益係真
外資會去晒
但都係中國分部
而唔多會係亞太

亞太會多數留係新加坡
其次 東京 / 首爾 / 澳洲(極冷門)

曾幾何時真係想將香港嗰套抄去上海／深圳，但中國種垃圾係由制度，到人，到硬件都爛泥扶唔上柄

為咗唔俾你香港過得好過中國咪將你同化

而家喺香港嘅投資者會分別轉去上海/北京、東京同新加坡

對中國企業而言其實無好處，因為
（1）country risk 大咗，投資者會要求更高回報，企業融資成本增加
（2）各地嘅稅項都比香港大得多，稅務成本增加
（3）以往國企可以喺香港借美金，以後就要去東京同新加坡借，因為中國嘅外滙管制好嚴重

所以如果將香港併入中國盤數咁計，非但唔會贏到開巷，淨係蝕稅俾日本同坡仔都蝕得好甘，送錢俾人擴軍

靚女絕迹

人地唔識管
但D外資主動入去幫上海國際化
你繼續

連登理論唔係話攬炒之後
冇左香港做跳板
支那就會冇外資咩？
而家搬龍門搬到國安法咁

又洗黑錢

你真係唔識架woh
上海office - 唔理有無香港都會存在
香港office - 撒左嘅HQ多數係去新加坡
兩個office係唔同性質
你d認知咁撚似d低學歷藍屍

人地唔做香港office ，係上海北京開
邊個同你講所有capital 會留係度？

d 職員排晒隊, 你自己揀邊個serve 你

NOMURA變東莞

女RM提供莞式全流程除褲（財富）管理辦法

上海office - 唔理有無香港都會存在
VANGUARD??????

變左國際家禽中心

4大會計師樓都租唔起
越搬越平
銀行真係好賺

香港不停downgrade 自己

外資自然會走

無謂留係呢個政治事非地

到時有咩做得唔啱就俾人話係外國勢力搵文匯大公批鬥

睇返VF做法可以估到點玩

The China Securities Regulatory Commission on Friday released a time frame for removing limits to foreign stakes in futures, mutual fund and securities companies. The plan, set to roll out in January (2020), would give foreign companies full ownership.

中國自己開放市場俾外資
外資見中國咁大盤生意搵住錢先囉

黃屍：唔好再怪泛民，佢地要坐已經好慘，嗚嗚嗚

泛民班撚樣還緊min pay 咋，屌你老母

China好似Japan咁獨立一個market睇
擺北京上海

剩返就APAC ex Japan and China
Finance就擺新加坡
Media/Tech可能擺首爾/台北

笑左出黎，大灣區金融中心

其他樓層租戶表示：屌！死遠d啦！垃圾！搞到個cheap撚晒！

City's Super 會唔會變成大润发?
四季酒店幾時會變成全季酒店?
IFC 利苑又變成沙县小吃?

諗起都好笑

屌，一講就鳩痕

記得以前一入去沖涼就有條女過黎幫你洗身再含幾野

IFC慘變CFC

好快可以改名做中國金融中心

以為ifc 開東莞色情架部

我唔知你睇邊個講，連登亦唔會有一個統一嘅意見

而且北京上海本身都有外資進駐，一個頭腦正常嘅人唔會真心相信「無香港=中國無外資」咁嘅說話，就算有人咁留言，我相信係鳩噏/假膠居多

如果你未有智力去分辯嘅話，建議你上少啲連登

佢出埋黎唱好香港就係時候

有咩人會用東莞銀行

中國啲政治同法律風險咁大，夠膽放APAC HQ嗰班外資都幾大膽

雞棚唔搭靚D點呃人

我司腥講支部在最糕的埃亞乎屍中

APAC HQ通常係SG 了
係SH個個通常係CN HQ
預見未來唔少MO BO HC會去SG 同regional HQ一齊走
反而FO要繼續幫CN客cap美金HC應該唔會點變

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

點呀

東莞銀行好可能係做被美國制裁仕生意，佢連市都無上

中共1蚊住國金二期

泛民做左膠幫支共引蝗入室
所以頭果十幾年支共先比佢顛下玩平反六四
而家殖民都已鵲巢鳩佔
泛民都無利用價值
自己可以開刀
泛民爭取民主既龍鳳戲只係靠出賣居港權既交易

Tbh
Ifc 本身都愈黎愈蝗，但蝗極都仲係 一線支既fi租。
我無知，請問呢間支 係咩料

咁貴租都續，好撚野洗黑錢

殖民地都唔係了

洋務運動？out晒啦
玩緊中國模式呀

幾時係香港整返條向西村

有咩咁唔乾淨？條頸定個c忽？

莞式再現

應該叫 KFC 先啱。

係咪精子銀行嚟

個個入去跌咗幾億

開埋優品360 同譚仔入IFC

有無錢交租架

Worst case交股當租

然後就囯安法
憑本事租 點解要還

九加二咁多城市，間間銀行租ifc,業主發發啦

東莞銀行股份有限公司（以下簡稱本行）是經中國人民銀行批准，在東莞市登記註冊的股份制商業銀行，成立於1999年9月。截至目前，本行下轄總行營業部、 12 家分行（東莞分行、廣州分行、深圳分行、惠州分行、長沙分行、佛山分行、合肥分行、清遠分行、珠海分行、韶關分行、中山分行、南沙分行）、香港代表處、 58家一級支行、 75家二級支行、13 家社區支行、4家小微支行，發起設立6家村鎮銀行，參股邢台銀行。

成立以來，本行在各級政府及監管機構的正確領導和監管下，緊緊圍繞價值最大化的核心目標，以市場為導向，以客戶為中心，以提高人力資本和科技應用能力為基礎，以「提升效率」為手段，強化風險管理、銷售管理和服務管理，進一步推進產品和服務創新，優化資源配置和完善激勵機制，經營管理水平不斷提高，業務持續增長，一直以優異的業績在全國同行業中名列前茅。截至2019年12月末，本行總資產達3720.08億元，各項存款餘額為2637.11億元，貸款餘額為1902.07億元。

應該佢就係白手套，海外得香港分行，無其他branch，AUM咁細，fit晒

新義安警察可享用免費莞式服務（有委任證）

租金點計先 ?

大陸根本唔驚你外資走
慢慢一步一步用國企換血